Tulli Kohtu ette Jaan Tomik ja kaebas, et tema Iwan Smirnoile 81 kop. wõlgu jäänud, Smirnoi pärib aga nüüd tema käest 1 rubla 81 kop. 1 rubla ennam kui õigus olla.
Iwan Smirnow ette kutsutud, ütles, et Jaan Tomik temale mitme asjade ette, mis poodist on wõetud, wõlgu olnud, kelu peäle jälle maksnud ja jälle wõlgu wöttnud: 1 puud jahu = 1 rubla 40 kop ja 1 leib = 41 kop. ühtekoku 1 rubla 81 kop, miss 5 aasta eest on olnud ja praegu poodi-raamatus wõllas ülewal seisab.
Tunnistust ei olnud.
Kohus möistis: Jaan Tomik peab Iwan Smirnowile wälja-maksma 1 rubla 81 kopikad. Mölemad jäiwad rahule.
